<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Canard PC</title>
	<atom:link href="https://www.canardpc.com/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.canardpc.com</link>
	<description>Le magazine en ligne des jeux vidéo, hardware et jeux de plateau</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 22:30:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.5</generator>
	<item>
		<title>Prison ferme</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/prison-ferme/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[L.F. Sébum]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:00:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63881</guid>

					<description><![CDATA[Qu'importent les risques d'être accusé d'apologie d'escroquerie, je le dis : l'arnaque montée par Mehmet Aydin et son frère force le respect. Cet ancien rappeur turc a en effet créé un clone de Farmville du nom de Farm Bank, qui comme son nom l'indique à moitié propose aux gens d'investir dans leur ferme. En pratique, l'argent dépensé dans le jeu sous forme de microtransactions devait servir, d'après Aydin, à mettre en place une exploitation agricole bien réelle, qui aurait reversé des dividendes à ses « investisseurs » lorsqu'elle aurait réalisé des profits. Le pitch a incroyablement bien fonctionné, plus de 130 000 joueurs claquant 300 millions de dollars dans l'affaire. Bien sûr, aucune ferme n'a jamais été bâtie, Farm Bank n'étant qu'une banale pyramide de Ponzi : l'argent reversé aux premiers joueurs était celui des derniers arrivés. Comme toujours, cela a fini par se voir et Aydin a été condamné à 88 000 ans de prison. Oui oui, 88 000. Ça peut sembler beaucoup mais il ne faut pas oublier que les Turcs vivent extrêmement vieux grâce aux vertus curatives des eaux du Bosphore. LFS.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lucky Tower Ultimate</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/lucky-tower-ultimate/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/lucky-tower-ultimate/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[L.F. Sébum]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:00:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[En chantier]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63075</guid>

					<description><![CDATA[Je vivais dans l'ignorance. Pour moi, Studio Seufz, c'était seulement The Longing, ce jeu génial qui consiste à attendre, sans rien faire, pendant des jours, que le roi d'un royaume souterrain se réveille. Que nenni ! The Longing n'était qu'un de leurs nombreux projets annexes, qui vont de l'animation web au dessin animé. Leur projet principal, depuis 2010, est un jeu Flash du nom de Lucky Tower, qui, après deux épisodes à succès, débarque sur Steam dans une version « Ultimate ».]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/lucky-tower-ultimate/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Les trois frères</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/les-trois-freres/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[L.F. Sébum]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:00:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63885</guid>

					<description><![CDATA[C'est bientôt Noël, l'heure des contes et des belles histoires. Par exemple celle de Asad, Asif et Ash Habib, trois frères passionnés de jeu vidéo mais dénués de la moindre expérience en matière de développement, qui un beau matin se sont dit « tiens, si on faisait un jeu de boxe ? » À force de journées passées à apprendre la programmation et la modélisation 3D devant des tutos YouTube, ils ont fini par obtenir quelque chose de vaguement montrable. Ils ont alors quitté leur emploi, commencé à démarcher des fédérations de boxe pour obtenir le droit d'utiliser l'image de sportifs bien réels. Le résultat : Undisputed, qui a à lui seul remis le jeu de boxe à la mode et s'est écoulé à plus d'un millions de copies. Certes, le jeu s'est fait descendre par la critique et est jugé « plutôt négativement » sur Steam, mais c'est comme ça avec les contes de Noël, il faut s'intéresser à l'esprit, pas à la lettre. LFS.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Les tas de l&#8217;art</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/les-tas-de-lart/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[L.F. Sébum]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 08:00:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63879</guid>

					<description><![CDATA[Si vous avez 16 000 balles de côté et l'envie pressante de vous faire humilier par ackboo lors du prochain tribunal des bureaux, vous voudrez sans doute acheter « Medusa », un PC disons, euh… différent créé par la marque singapourienne Aftershock. En plus de PC gaming ordinaires, Aftershock propose en effet une gamme de PC « d'art » qui, non contents d'offrir un hardware assez brutal (Ryzen 7 7800X3D et GeForce 4090), ont des formes qui seront du meilleur effet sur votre bureau, pour peu que vous ne fréquentiez que des gens dénués du moindre goût. Le « Medusa » ressemble à ce qui serait passé à la fin de La Mouche si Seth Brundle avait fusionné avec une statue de Cellini. Le « Alien » est inspiré du xénomorphe de Giger. Quant au « Infinity », on se demande s'il s'agit d'une machine de jeu ou d'un caisson de cryogénisation. C'est hideux, certes, mais n'oublions pas qu'on part de très bas et qu'il s'agit toujours d'une vaste amélioration par rapport aux boîtiers RGB 50 000 lumens et aux tapis de souris avec des nichons. LFS.

&#160;]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>TCG Card Shop Simulator</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/tcg-card-shop-simulator/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/tcg-card-shop-simulator/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ackboo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 07:00:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[En chantier]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63326</guid>

					<description><![CDATA[Avez-vous déjà entendu parler de Sia Ding Shen ? Écoutez, moi non plus, jusqu'à aujourd'hui. Et pourtant, ce créateur indépendant de jeu vidéo malaisien, basé à Kuala Lumpur, mériterait d'être connu. Avec TCG Card Shop Simulator, il nous donne une leçon de business. Que je vous explique.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/tcg-card-shop-simulator/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Terminus : Zombie Survivors</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/terminus-zombie-survivors/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/terminus-zombie-survivors/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[L.F. Sébum]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2024 07:00:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Test]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63468</guid>

					<description><![CDATA[De la même façon que les films d'horreur font moins peur quand on les regarde en plein jour, les choses affreuses font moins peur en tour par tour. Regardez la guerre : horriblement stressante, avec la mort qui peut s'abattre à tout instant sous la forme d'une bombe ou d'une balle. Alors qu'en tour par tour, dans un wargame, elle devient cool, une sorte de partie d'échecs avec des chars. C'est pourquoi j'espère que l'apocalypse zombie se déroulera comme dans Terminus : Zombie Survivors : en tour par tour, tranquille, pour me laisser le temps de réfléchir à ce que j'embarque avant de devoir fuir ma maison.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/terminus-zombie-survivors/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wondrous Creatures</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/dans-les-tuyaux/a-venir-jeu-de-plateau/wondrous-creatures/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/dans-les-tuyaux/a-venir-jeu-de-plateau/wondrous-creatures/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2024 07:00:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[À venir]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63799</guid>

					<description><![CDATA[J’ai du mal avec les jeux « multi-solitaires », où l’on fait sa popote dans son coin, avant de relever la tête deux heures plus tard et de voir autour de la table un tas de gens, dont on avait oublié la présence. Sauf quand je joue avec ackboo, là j’aime bien.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/dans-les-tuyaux/a-venir-jeu-de-plateau/wondrous-creatures/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comment tuer ce qui est déjà mort ?</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/comment-tuer-ce-qui-est-deja-mort/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[L.F. Sébum]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2024 07:00:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63859</guid>

					<description><![CDATA[« N'est pas mort ce qui à jamais dort », a coutume de dire mon chat. Les faits viennent une fois encore de lui donner raison puisque DayZ a battu son record de joueurs simultanés onze ans après sa sortie en early access, avec 78 000 petits galopins connectés au même moment. Un résultat qui a étonné le vaste couillon que je suis, jusqu'ici persuadé que DayZ, après avoir changé à jamais l'histoire du jeu vidéo en popularisant le battle royale et en permettant l'apparition de jeux comme PUBG ou Fortnite, était mort de vieillesse dans sa petite niche hardcore. Je n'étais pas seul à le penser, puisque la plupart des commentateurs mettaient en avant le succès du DLC « Frostline » récemment sorti, qui aurait provoqué ce pic de connexion. Eh bien figurez-vous que pas du tout : avant même la sortie du DLC, DayZ était sur une pente croissante depuis des années, les stats Steam sont formelles à ce sujet, je ne sais pas ce qu'il vous faut de plus. LFS.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CPU Intel Core Ultra 200S : sous les bugs, rien d&#8217;autre qu&#8217;une promesse</title>
		<link>https://www.canardpc.com/hardware/dossier-hardware/cpu-intel-core-ultra-200s-sous-les-bugs-rien-dautre-quune-promesse/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/hardware/dossier-hardware/cpu-intel-core-ultra-200s-sous-les-bugs-rien-dautre-quune-promesse/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Furolith]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:00:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dossier]]></category>
		<category><![CDATA[CPCH63]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63818</guid>

					<description><![CDATA[Nous autres amateurs de jeu vidéo, nous sommes tristement habitués désormais à ce que certains jeux sortent trop tôt, mal finis, blindés de bugs qui auront besoin de longs mois pour être (peut-être) corrigés. Faut-il redouter que le hardware puisse se mettre à suivre ce triste exemple ? C'est la question que l'on se posait déjà cet été avec le lancement pour le moins raté des CPU Ryzen 9000 d'AMD. Quelques mois plus tard, le lancement tout aussi chaotique des Intel Ultra Core 200S (Arrow Lake-S) ne fait qu'attiser nos craintes.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/hardware/dossier-hardware/cpu-intel-core-ultra-200s-sous-les-bugs-rien-dautre-quune-promesse/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CPU Intel Core Ultra 5 245K et Core Ultra 9 285K</title>
		<link>https://www.canardpc.com/hardware/dossier-hardware/cpu-intel-core-ultra-5-245k-et-core-ultra-9-285k/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/hardware/dossier-hardware/cpu-intel-core-ultra-5-245k-et-core-ultra-9-285k/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Furolith]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:00:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dossier]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63826</guid>

					<description><![CDATA[Pour toutes les raisons précédemment données, l'exposé que l'on s'apprête à vous faire des premiers résultats que nous avons obtenus avec ces puces Arrow Lake ne peut pas être considéré comme un test – voyez-le plutôt comme une « preview post-lancement », en attente de futures, potentielles, stabilisations du software entourant ces nouvelles puces. Voilà tout de même ce que l'on peut en dire à l'heure qu'il est.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/hardware/dossier-hardware/cpu-intel-core-ultra-5-245k-et-core-ultra-9-285k/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La lubie d&#8217;Ubi</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/la-lubie-dubi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[L.F. Sébum]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:00:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63855</guid>

					<description><![CDATA[Rappelez-vous, c'était il y a trois ans. À l'époque, les venture capitalists cocaïnés brûlaient leur pognon dans des start-ups aux pitchs farcis de « blockchain » et de « web 3.0 » et Ubisoft, qui n'en rate jamais une, disait son intérêt pour les jeux à base de NFT. On pensait l'idée abandonnée (à la fois parce que la blockchain est passée de mode et que ça avait pas mal râlé en interne chez Ubi), il n'en était rien. Fin octobre est sorti Champions Tactics: Grimoria Chronicles, un free-to-play de combat tactique en tour par tour dans lequel les héros sont représentés par des figurines liées à des NFT, qui doivent être achetées avec de vrais brouzoufs ou des cryptomonnaies. Oui, c'est honteux, et Ubisoft est au courant : non seulement le jeu a été shadowdroppé mais rien dans le trailer n'indique qu'il s'agit un jeu web 3.0, il faut aller voir le site (ou lancer le jeu et découvrir que certains héros sont vendus 63 000 dollars) pour l'apprendre. LFS.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Slitterhead</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/slitterhead-2/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/slitterhead-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ellen Replay]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 12:01:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Test]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63767</guid>

					<description><![CDATA[Sous les néons clignotants des restaurants, des casinos et des salons de massage, une foule s'empresse à toute heure de la journée. Des passants s’affairent pour trouver un taxi, un jeune homme joue sur son smartphone à l’angle d’une ruelle sombre, un sans-abri mendie dans l’indifférence générale, un policier trouve un corps dont le cerveau a été aspiré par un monstre aux allures de sauterelle géante dans une benne à ordures. Bref, c'est une soirée comme une autre à Kowlong.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/slitterhead-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Crimson Desert</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/a-venir-jeu-video/crimson-desert-2/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/a-venir-jeu-video/crimson-desert-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Izual]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 07:00:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[À venir]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63436</guid>

					<description><![CDATA[Après son MMO Black Desert Online, le studio coréen Pearl Abyss change de coloris avec Crimson Desert, un jeu de rôle solo. Monde ouvert gigantesque, combats savamment chorégraphiés, paysages magnifiques : ce sera la figure de proue des gros RPG en 2025. Et pas une sculpture d’un lion mal taillé qui ressemble à un hippocampe attention, une vraie belle figure de proue.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/a-venir-jeu-video/crimson-desert-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Les raisons du divorce</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/les-raisons-du-divorce/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ackboo]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2024 08:27:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63817</guid>

					<description><![CDATA[Raphael Colantonio, qui a été l'un des fondateurs d'Arkane en 1999 et y a créé un paquet de grands jeux (Arx Fatalix, Dark Messiah of Might Magic, Prey, les deux Dishonored) s'exprime enfin sur les raisons qui l'ont poussé à quitter le studio il y a sept ans. « Tout ce que je peux vous dire, c'est que je suis parti car Bethesda [ndr : qui a racheté Arkane en 2010] ne voulait plus faire le genre de jeu que j'aimais », a-t-il déclaré à PC Gamer. Il souhaitait continuer à faire des immersive sims, en espérant que les ventes s'améliorent (car les jeux d'Arkane n'ont jamais été d'immenses succès commerciaux), tandis que Bethesda insistait pour faire du game as a service multijoueur. Cette stratégie a conduit à la sortie du calamiteux Redfall, et à la fermeture d'Arkane Austin début 2024. De son côté, Raphael Colantonio a fondé Wolfeye Studio et sorti Weird West en 2022. A.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nos recommandations culture pour novembre 2024</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/culture/papier-culture/nos-recommandations-culture-pour-novembre-2024/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/culture/papier-culture/nos-recommandations-culture-pour-novembre-2024/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[La Rédaction]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2024 07:00:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Papier culture]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=62980</guid>

					<description><![CDATA[Tous les mois, la rédaction vous fait profiter de sa culture éclectique et douteuse. Cette fois, on vous propose une constellation musicale, une BD cinquantenaire et une activité reposante pour entrepreneurs de la tech en quête de quiétude.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/culture/papier-culture/nos-recommandations-culture-pour-novembre-2024/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La fabrique des monstres</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/dossier-jeu-video/la-fabrique-des-monstres/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/dossier-jeu-video/la-fabrique-des-monstres/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ellen Replay]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2024 07:00:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dossier]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63521</guid>

					<description><![CDATA[Alors que l’horreur continue d’avoir le vent en poupe, les monstres qui défilent sur nos écrans ont parfois une fâcheuse tendance à se ressembler. Mais dans cet océan de zombies à la chair nécrosée, de bébés difformes et de silhouettes élancées, il y a aussi des personnages au design vraiment singulier, dont certains ont marqué des générations entières de joueurs au fer rouge sang. Pyramid Head, le Nemesis, l’institutrice de Little Nightmares 2, pour ne citer qu’eux, ont suffisamment hanté mes cauchemars pour que je cherche à comprendre ce qui avait bien pu passer par la tête des creature designers à l’origine de ces atrocités.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/dossier-jeu-video/la-fabrique-des-monstres/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Interview : Molly Heady-Carroll, consultante en monstres</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/dossier-jeu-video/molly-heady-carroll-consultante-en-monstres/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/dossier-jeu-video/molly-heady-carroll-consultante-en-monstres/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[L.F. Sébum]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2024 07:00:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dossier]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63205</guid>

					<description><![CDATA[Cofondatrice du studio Arcane Circus, Molly Heady-Carroll est également consultante en monstres, notamment pour des studios de jeux vidéo. Nous nous devions de lui poser quelques questions, comme « qu'est-ce que ça fait d'avoir le métier le plus cool du monde ? » et « quelle est la différence entre le bon et le mauvais monstre ? ».]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/dossier-jeu-video/molly-heady-carroll-consultante-en-monstres/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le rachat de l&#8217;apocalypse</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/le-rachat-de-lapocalypse/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ackboo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2024 12:37:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63796</guid>

					<description><![CDATA[Les rumeurs enflent suite aux déboires d'Intel, qui ne fait plus que sortir des CPU un peu nazes et licencie des employés à la chaine – la dernière charrette, en août, a mis 15 000 salariés sur le carreau. Trois mastodontes du secteur seraient en train de renifler le géant américain pour savoir s'il ne serait pas temps de le croquer. En septembre, le nom de Qualcomm (qui a commencé à fournir ses propres processeurs ARM pour Windows) a été évoqué. Puis le coréen Samsung s'est ajouté à la liste. Aujourd'hui, la chaine YouTube spécialisée Moore's Law is Dead rapporte que des discussions « sérieuses » auraient lieu entre Intel et Apple autour d'un rachat. Rumeur, petit grain de sel, grosses pincettes, tout ça, mais ce serait un séisme (et probablement une mauvaise nouvelle pour les consommateurs) si tout cela se concrétisait. A.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La deuxième mort de Concord</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/la-deuxieme-mort-de-concord/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ackboo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2024 11:06:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63795</guid>

					<description><![CDATA[Voici ce qui est peut-être l'info la plus prévisible de l'année : Jason Schreier annonce sur Twitter que Sony ferme Firewalk Studios. Pour mémoire, cette équipe fondée à Seattle en 2018, avait été rachetée par l'éditeur japonais en 2023, alors qu'elle développait le shoot multijoueur Concord sur PC et PlayStation 5. Malgré son budget colossal – on parle de 400 millions de dollars –, le jeu s'est vendu à... 25 000 exemplaires, et la fréquentation des serveurs s'est rapidement effondrée. Il aurait rapporté un pauvre petit million de dollars, avant d'être retiré de la vente au bout de deux semaines. C'est l'un des accidents industriels les plus coûteux de ces 20 dernières années, il n'est donc pas étonnant que Sony ait décidé de fermer les volets. On ne sait pas encore combien d'employés seront licenciés. A.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Magic : le dur automne du format Commander</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/dossier-jeu-de-plateau/magic-le-dur-automne-du-format-commander/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/dossier-jeu-de-plateau/magic-le-dur-automne-du-format-commander/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2024 07:00:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dossier]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63748</guid>

					<description><![CDATA[Sans même parler des cartes, comprendre l’agencement des formats de jeu de Magic n’est pas toujours simple. Pour citer Victor « sénéchal de Valgavoth » Hugo : « Ces choses-là sont rudes. Il faut pour les comprendre avoir fait ses études ». Mais un petit village résistait toujours à l’envahisseur : le Commander. Simple, communautaire, ouvert et très populaire. Le 23 septembre, ce havre de paix est devenu une zone de guerre.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/dossier-jeu-de-plateau/magic-le-dur-automne-du-format-commander/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La caravane patche d&#8217;octobre 2024</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/la-caravane-patche/la-caravane-patche-doctobre-2024/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/la-caravane-patche/la-caravane-patche-doctobre-2024/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Izual]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2024 07:00:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[La caravane patche]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63598</guid>

					<description><![CDATA[Sous les projos (Le Thermomètre DLC) : Diablo 4. Après une année de dur labeur pour corriger un par un les défauts de Diablo 4, Blizzard a sorti la première extension du jeu le 8 octobre. Un DLC qui clôture avec succès ce chemin de quasi-rédemption.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/la-caravane-patche/la-caravane-patche-doctobre-2024/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Life is Strange : Double Exposure</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/life-is-strange-double-exposure/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/life-is-strange-double-exposure/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ellen Replay]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2024 16:00:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Test]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63696</guid>

					<description><![CDATA[J’ai retrouvé Max Caufield comme j’ai retrouvé une vieille amie de lycée. Avec les années, elle a beaucoup évolué physiquement, mais elle a toujours la même voix, le même regard de photographe, la même tendance à faire des blagues ringardes, la même propension à s’asseoir sur un banc pour réfléchir face à un panorama sublime – et surtout, le même air perplexe quand elle apprend à apprivoiser un pouvoir surnaturel qu’elle ne maîtrise pas encore. Sacrée Max.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/life-is-strange-double-exposure/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Just Cause : la revanche</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/just-cause-la-revanche/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ackboo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2024 08:27:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63785</guid>

					<description><![CDATA[L'un des deux créateurs de la franchise Just Cause, Christopher Sundberg, vient de partager les premières photos d'écran du projet qu'il monte dans son nouveau studio Liquid Swords. Bon, pas grand-chose à en dire, on voit juste un bout de ville rappelant vaguement New York. Mais ce jeu (dont on ne connaît pas encore le nom) se veut ambitieux. PCGamesN rapporte qu'il s'agira d'une « histoire de vengeance » en monde ouvert, de qualité « triple A », utilisant l'Unreal Engine 5, et évoque une atmosphère moins fofolle que les Just Cause, plus proche des GTA et des Mafia. L'ami Christofer veut réaliser le tout avec une équipe de moins de 100 personnes, car il est persuadé qu'il peut réussir à « simplifier » le développement des jeux vidéo. Oui, ça finira probablement avec 372 personnes dans le studio et quatre ans de retard, mais saluons quand même son optimisme. A.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dorfromantik : Le Duel</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/test-jeu-de-plateau/dorfromantik-le-duel/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/test-jeu-de-plateau/dorfromantik-le-duel/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2024 07:00:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Test]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63710</guid>

					<description><![CDATA[Dorfromantik (l’original, sur PC) est un jeu solo, et il n’a qu’un but : se déteeeendre. Un petit jeu de pose de tuiles classique, mais outrageusement mignon et bien fait. Un doux massage des tempes qui s’inquiète toujours : « Ça va, c’est pas trop fort ? »]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/test-jeu-de-plateau/dorfromantik-le-duel/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Monomyth</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/monomyth/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/monomyth/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Izual]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2024 07:00:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[En chantier]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63479</guid>

					<description><![CDATA[J’adore les couleurs ! L’humour ! Le bonheur ! Alors j’ai supplié Ellen Replay de me laisser tester Metaphor : ReFantazio et Dragon Ball : Sparking ! Zero. Peine perdue : « Toi tu descends dans la crypte tester ce dungeon crawler rétro en niveaux de brun, dégénéré rôliste. » Depuis le sous-sol, j’entendais les cris de joie et le rire cristallin de Rudyard Clipping.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/monomyth/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Squadron 42</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/a-venir-jeu-video/squadron-42/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/a-venir-jeu-video/squadron-42/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ackboo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2024 18:00:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[À venir]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63737</guid>

					<description><![CDATA[Le développement de Squadron 42 a démarré en 2010. Nicolas Sarkozy était président, Izual n'était probablement pas encore né (ou alors, il était tout bébé), Minecraft était un petit jeu indé dont le nom commençait à peine à circuler et Elon Musk semblait fréquentable. C'est vous dire si tout cela paraît loin.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/a-venir-jeu-video/squadron-42/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le Steam Deck 2, on verra plus tard</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/le-steam-deck-2-on-verra-plus-tard/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ackboo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2024 12:37:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63783</guid>

					<description><![CDATA[Valve a sorti son premier Steam Deck en 2022, puis le Steam Deck OLED en 2023, mais ne vous attendez pas à un modèle en 2024 (ni même, peut-être, en 2025). Deux de ses créateurs, interviewés par le site Review.org, affirment qu'ils ne veulent pas de cycle de sortie annuel, comme Apple le fait par exemple avec ses gadgets : « Nous n'allons pas faire d'améliorations mineures chaque année. De notre point de vue, ça ne serait pas juste envers les consommateurs de sortir un produit un tout petit peu meilleur alors qu'ils viennent juste d'acheter l'ancienne version. » Amen. Ils ont bien sûr un Steam Deck 2 en chantier, mais d'après eux, la technologie qui leur permettrait d'obtenir les performances souhaitées n'est pas encore prête. A.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ce jour où tout a basculé</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/ce-jour-ou-tout-a-bascule/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ackboo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2024 08:27:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63781</guid>

					<description><![CDATA[Vous vous souvenez de cette carte Pokémon à 50 centimes que vous vouliez acheter en 1998 ? Au dernier moment, votre mère vous a dit « non Corentin, tu ne dépenseras pas ton argent de poche dans ces bêtises ! » Aujourd'hui, cette même carte se vend 12 000 dollars sur les sites spécialisés. Frustrant. Mais cela pourrait être pire. Vous pourriez être feu Paul Otellini, qui a monté une opération de rachat de NVIDIA pour 20 milliards de dollars en 2005, lorsqu'il était patron d'Intel. Le New York Times, qui vient de sortir le scoop sur cette vieille histoire jusqu'alors inconnue, rapporte que son conseil d'administration de l'époque a torpillé l'idée, et a préféré qu'Intel développe son propre GPU – le Larabee, qui fut une catastrophe industrielle. Une décision brillante de ces grands seigneurs du capitalisme, puisqu'aujourd'hui, NVIDIA vaut 3000 milliards de dollars, soit trente fois plus qu'Intel. A.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Télex</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/telex-280/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ackboo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2024 08:26:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[461]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63782</guid>

					<description><![CDATA[Satisfactory aura probablement un DLC. Mais pas pour tout de suite : les développeurs de Coffee Stain disent qu'ils en sont, pour l'instant, à réfléchir à ce qu'il pourrait mettre dans cette future extension payante. A.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>REKA</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/reka/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/reka/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Soupape François]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2024 07:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[En chantier]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63452</guid>

					<description><![CDATA[REKA nous plonge direct dans le bain, ou plutôt, DANS LE CHAUDRON !!! Je remercie notre consultant externe, Jacques Legros, présentateur du JT de 13h de TF1, pour cette blague d’ouverture familiale dont il a le secret. En effet, Ivan Le Fou nous a récemment demandé « d’adapter notre contenu éditorial pour parler à la ménagère et ramener de la grosse thunasse sinon couic couic gggrzzffbll ». La grippe est précoce, cette année.
]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/reka/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Shadows of Doubt</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/shadows-of-doubt-4/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/shadows-of-doubt-4/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 25 Oct 2024 06:00:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Test]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63564</guid>

					<description><![CDATA[L'an dernier, j’écrivais, au sujet de la sortie en accès anticipé de Shadows of Doubt : « J’y retournerai [plus tard] avec plaisir, et je sais qu’il saura me surprendre. » Saviez-vous qu’on me surnomme parfois Nostraminus ?]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/shadows-of-doubt-4/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La trilogie Dragon Age, splendeurs et misères du RPG</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/dossier-jeu-video/la-trilogie-dragon-age-splendeurs-et-miseres-du-rpg/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/dossier-jeu-video/la-trilogie-dragon-age-splendeurs-et-miseres-du-rpg/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kabouka]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Oct 2024 10:00:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dossier]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63415</guid>

					<description><![CDATA[En 2009, en plein déclin du jeu de rôle, Bioware arrive comme le messie avec un genre de Baldur’s Gate 3 qu’on n’attendait plus. Dragon Age : Origins inaugure alors l’une des deux trilogies à succès du roi du RPG. Depuis, dix ans se sont écoulés, le vrai Baldur’s Gate 3 est sorti, et le studio a enchaîné les catastrophes sans réussir à sortir le quatrième jeu auquel on ne croyait plus.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/dossier-jeu-video/la-trilogie-dragon-age-splendeurs-et-miseres-du-rpg/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hell is Us</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/a-venir-jeu-video/hell-is-us/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/a-venir-jeu-video/hell-is-us/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[L.F. Sébum]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Oct 2024 06:00:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[À venir]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=62750</guid>

					<description><![CDATA[Hell is Us a beaucoup pour lui. Son nom, déjà. Désolé, mais dans un monde où tous les jeux s'appellent soit Battle of Warriors soit Warriors of Battle, Hell is Us dégage une bonne grosse gravitas, on sent qu’on n’est pas là pour déconner mais pour sonder les profondeurs de l’âme humaine. Et puis il y a son directeur créatif, Jonathan Jacques-Belletête, à qui l'on doit Deus Ex: Human Revolution et Mankind Divided. Et enfin, son pitch.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/a-venir-jeu-video/hell-is-us/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Canard PC Jeux de plateau : hors-série n°14</title>
		<link>https://www.canardpc.com/annonce/annonces-magazines-jeu-de-plateau/canard-pc-jeux-de-plateau-hors-serie-n14/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/annonce/annonces-magazines-jeu-de-plateau/canard-pc-jeux-de-plateau-hors-serie-n14/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ellen Replay]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Oct 2024 06:00:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Annonces du magazine]]></category>
		<category><![CDATA[HS14]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63272</guid>

					<description><![CDATA[Ce mois-ci, retrouvez notre prochain hors-série jeu de plateau en kiosque, dont l'illustration de couverture de Reno nous a presque donné hâte d'être en hiver, enveloppés de plaids tout doux avec un mug de chocolat chaud à portée de main.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/annonce/annonces-magazines-jeu-de-plateau/canard-pc-jeux-de-plateau-hors-serie-n14/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Breachway</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/breachway/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/breachway/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Soupape François]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Oct 2024 06:00:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[En chantier]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63462</guid>

					<description><![CDATA[Vous vous souvenez de Faster Than Light ? C’était vachement bien, méchant mais addictif, avec à la fin de chaque partie un petit goût de reviens-y (et de sang) laissé en bouche par la sensation que la victoire n’était qu’à une jetée d’astéroïde. Eh bien, Breachway entreprend de nous proposer un équivalent, mais avec des cartes. Intéressant ! Fermez le sas derrière vous, et faisons le tour de l’habitacle.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/en-chantier/breachway/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sous pression, Intel chamboule sa recette pour ses nouveaux CPU</title>
		<link>https://www.canardpc.com/hardware/dossier-hardware/sous-pression-intel-chamboule-sa-recette-pour-ses-nouveaux-cpu/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/hardware/dossier-hardware/sous-pression-intel-chamboule-sa-recette-pour-ses-nouveaux-cpu/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Furolith]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:00:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dossier]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63582</guid>

					<description><![CDATA[Intel a lancé fin octobre ses CPU de bureau, les Core Ultra 200S, précédemment connus sous le nom de code Arrow Lake-S. Relativement inhabituelle dans ses intentions, cette nouvelle génération cherche avant tout à corriger les erreurs de celles qui l'ont précédée. Chez Intel, on espère que ça suffira à interrompre le flux ininterrompu de mauvaises nouvelles que l'entreprise a dû affronter ces derniers mois.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/hardware/dossier-hardware/sous-pression-intel-chamboule-sa-recette-pour-ses-nouveaux-cpu/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Unconscious Mind</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/test-jeu-de-plateau/canard-de/unconscious-mind/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/test-jeu-de-plateau/canard-de/unconscious-mind/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:00:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Canard dé]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63644</guid>

					<description><![CDATA[La Société du Mercredi de Vienne, premier cercle psychanalytique de l’histoire, sous l’égide de Freud, obligeait ses membres à s’autoanalyser devant les autres. Cela a fini en eau de boudin, dans les engueulades, la haine et le ressentiment. Au moins, il y avait de l’interaction.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/test-jeu-de-plateau/canard-de/unconscious-mind/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tiny Glade</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/tiny-glade/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/tiny-glade/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Oct 2024 07:00:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Test]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63611</guid>

					<description><![CDATA[« J’ai dit "mignon" mon grand.
— Mais, euh, moi j’voulais faire un donjon un peu dark et…
— Tsss… mi-gnon !
— Ui madame. »]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/tiny-glade/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ace Attorney Investigations Collection</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/ace-attorney-investigations-collection/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/ace-attorney-investigations-collection/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kocobé]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Oct 2024 06:00:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Test]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63365</guid>

					<description><![CDATA[Je suis le premier surpris de la destinée des Ace Attorney. On parle quand même d’une saga de visual novel – pas exactement le genre le plus spectaculaire aux yeux du grand public – pour laquelle Capcom a estimé pendant de nombreuses années qu’il n’était plus nécessaire de proposer une localisation en français.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/ace-attorney-investigations-collection/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Razer Freyja, le « coussin gaming » qui vous fait vibrer le séant</title>
		<link>https://www.canardpc.com/hardware/dossier-hardware/razer-freyja-le-coussin-gaming-qui-vous-fait-vibrer-le-seant/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/hardware/dossier-hardware/razer-freyja-le-coussin-gaming-qui-vous-fait-vibrer-le-seant/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Furolith]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Oct 2024 13:00:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dossier]]></category>
		<category><![CDATA[CPCH63]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63660</guid>

					<description><![CDATA[Non, attendez, ne partez pas tout de suite, promis je ne me moque pas de vous ! Oui, c'est vrai, je suis sur le point de vous parler d'un objet pour le moins saugrenu. OK, peut-être même un peu ridicule. Mais figurez-vous que derrière les blagues qui s'écrivent toutes seules, il y a des choses à dire sur ce coussin vibrant. Et que derrière lui, c'est un véritable écosystème de retours haptiques qui est en train de se créer, auquel, franchement, j'ai un peu envie de croire.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/hardware/dossier-hardware/razer-freyja-le-coussin-gaming-qui-vous-fait-vibrer-le-seant/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comment l’assurance chômage tient la scène indé à bout de bras</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/dossier-jeu-video/comment-lassurance-chomage-tient-la-scene-inde-a-bout-de-bras/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/dossier-jeu-video/comment-lassurance-chomage-tient-la-scene-inde-a-bout-de-bras/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kocobé]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Oct 2024 06:00:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dossier]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63193</guid>

					<description><![CDATA[Quand on leur pose la question, de nombreux petits développeurs en France l’affirment : sans l’assurance chômage, ils n’auraient pas pu concrétiser leurs projets, en tout cas pas de la même façon. Alors que les labels et les investisseurs se montrent de plus en plus réticents à prendre des risques, ce dispositif reste une des clés de voûte économiques de la scène indépendante dans l’Hexagone.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/dossier-jeu-video/comment-lassurance-chomage-tient-la-scene-inde-a-bout-de-bras/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fouinette lance Leak. C’est très efficace.</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/fouinette-lance-leak-cest-tres-efficace/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Oct 2024 06:00:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63496</guid>

					<description><![CDATA[Quelqu’un chez Game Freak risque de se faire taper très fort sur le bout des doigts. Le développeur japonais, spécialisé dans le trafic d’animaux et leur dressage au combat par des enfants soldats (oui, voilà : Pokémon) a vécu une toute petite fuite de données en août, si minuscule qu’elle est nommée le « Teraleak ». Se baladent donc dans la nature : des infos sur les jeux passés et à venir, des designs de Pokémons non retenus (Sado-Masoux n’a pas passé la validation), un nom de code pour la Switch 2, ce qui nous fait une belle jambe, des détails sur les séries et film à venir pour la licence, etc. Bref, découvrir que Game Freak envisage un énième Pokémon : Saumon et Gris taupe et à peu près tout ce qui peut essorer le plan d’épargne des enfants n’a rien de nouveau, le fait que les données personnelles d’employés ont été volées au passage est beaucoup plus embêtant. La rédaction de Canard PC va, bien évidemment, éplucher tout le contenu de cette fuite, fichier par fichier, pour vous tenir informés (non). P.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Télex</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/telex-279/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Oct 2024 13:00:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63427</guid>

					<description><![CDATA[Premier novembre 2024, c’est vendredi, le soleil se lève, vous buvez votre café et ouvrez votre Canard PC. J’ai une bonne nouvelle : dans à peine 12 jours, The Rise of the Golden Idol, la suite de The Case of the Golden Idol, sera disponible. Cette joie, ce moment de béatitude, souvenez-vous que c’est nous qui venons de vous les donner. P.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gazon maudit</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/gazon-maudit-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Oct 2024 06:00:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63498</guid>

					<description><![CDATA[Globant est une entreprise qui « réinvente le digital » avec une approche qui, je cite, « apporte de la valeur ajoutée à une plus grande opportunité ». Ah oui, ils accueillent aussi l’IA à bras et portefeuilles ouverts, comme le démontre cette traduction. Invitée sur leur chaîne YouTube, Pascale Clarac s’est sentie en confiance, entre gens sérieux qui font du branding, pour s’interroger sur « Des créations porteuses de sens pour se démarquer dans le jeu vidéo ? » (ne riez pas). Elle a rassuré sur l’IA, dont elle « ne pense pas qu’elle va remplacer les gens » dans les studios, mais aider pour qu’ils « soient là pour des trucs hyper qualitatifs et gagner du temps sur des choses qui soient moins importantes ». Son exemple ? Les décors environnementaux, l’herbe, les arbres, etc. « C’est beaucoup de temps passé pour pas grand-chose », estime-t-elle, et les concernés pourront « se focus sur les habits du personnage ou des trucs comme ça ». Le hic ? Pascale Clarac est directrice du business development de Don’t Nod depuis 2023, et ses déclarations ont entraîné une volée de bois vert de la part des artistes environnementaux d’un peu partout. C’est pas un move hyper quali ça, Pascale. P.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dead Rising Deluxe Remaster</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/dead-rising-deluxe-remaster/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/dead-rising-deluxe-remaster/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ellen Replay]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Oct 2024 06:00:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Test]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63330</guid>

					<description><![CDATA[Près de vingt ans après sa sortie, Dead Rising revient sous la forme d’un remaster qui lui permet de briller un peu plus d’un point de vue graphique, et qui permet surtout au joueur de ne pas péter un câble face à la nullité de l’IA des survivants. Pour le reste, pas grand-chose n’a changé : vous incarnez toujours Frank West, un photoreporter qui doit survivre dans un centre commercial infesté de zombies pendant 72 heures.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/dead-rising-deluxe-remaster/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Marche ou grève</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/marche-ou-greve/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ellen Replay]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:00:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63593</guid>

					<description><![CDATA[Hier, plus de 700 salariés d’Ubisoft (sur les 4 000 qui travaillent en France) se sont mis en grève, selon le STJV – ils étaient à peu près le même nombre en février dernier au cours d’un premier mouvement social. Ils contestent notamment la décision de la direction d'imposer une présence au bureau trois jours par semaine (contrairement à ce qui avait été promis à des salariés récemment embauchés), et demandent une hausse des salaires et un vrai dialogue avec la direction, laquelle n’a pas encore répondu pour l’heure. La grève est prévue jusqu’à jeudi, et le message pour la direction d’Ubisoft est très clair : la balle est dans votre camp. ER.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Payday, payday !</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/payday-payday/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Oct 2024 06:00:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63547</guid>

					<description><![CDATA[C’est beau l’espoir. Après un lancement cataclysmique, des débuts calamiteux et - coup de grâce - un 4/10 attribué dans nos colonnes par l’expert internationalement reconnu Izual, Payday 3 n’est pas encore mort. Avec moins de 800 joueurs, disons qu’il tire bien la langue et que le liquide cérébral qui coule par ses oreilles n’est pas rassurant. Pourtant, le producteur a expliqué au site PCGamesN qu’il croyait encore au miracle. Après un mea culpa pour reconnaitre, je résume : “on a fait n’importe quoi. On est parti dans tous les sens, en essayant de faire le jeu tout en cherchant encore ce que nous voulions en faire”, il explique que la rédemption sera longue, mais possible et que ça y est, promis, ils écoutent la vision des joueurs. Les derniers patchs n’ont d’ailleurs pas été trop mal reçus par la micro-communauté d'irréductibles. Écoutez, je pense que le plus simple c’est de tous les réunir pour en discuter. La MJC de Puteaux devrait suffire, j'emmène les chips. P.

&#160;]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ara : History Untold</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/ara-history-untold/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/ara-history-untold/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Oct 2024 06:00:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Test]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63531</guid>

					<description><![CDATA[Alors qu’ackboo gère des rayonnages et des scanettes dans Supermarket Together, je dirige un empire. Il se salit dans les coursives de la vie fictive, mais active, tandis que je m’élève dans les hautes sphères, prends les grandes décisions. Pourtant, tandis que je tiens dans le creux de mes mains le destin de millions d’hommes, et qu’il ne tient dans le sien que celui de la supérette du coin, c’est moi le tâcheron et lui le patron.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/ara-history-untold/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>On touche l’ultrafond ?</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/on-touche-lultrafond/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Oct 2024 13:00:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63432</guid>

					<description><![CDATA[Le youtubeur HiddenXperia a annoncé sur X – anciennement « Twitter », anciennement « l’artiste qu’on appelait Prince » – avoir participé à un playtest de Marathon dans les locaux de Bungie. L’extraction shooter PvP et PvE dans l’espaaaaaace ne sortira pas comme prévu cette année, mais en 2025 (au mieux). HiddenXperia, spécialiste de Halo, semble avoir apprécié et parle d’une « expérience surréaliste ». Bungie ne nous a pas conviés, mais nous sommes tout de même d’accord avec l’expression. Voir les cadres du studio nous observer, souris en main, jouer à Marathon, quelques mois après le départ de son directeur puis celui de son producteur exécutif ; avec les doutes sur le timing et le pertinence du genre émis par Jason Schreier chez Skill Up et le flop intergalactique de Concord chez Sony ? Oui, en effet, cela devait être surréaliste de découvrir que le corps humain est capable de produire 8 litres d’huile avec une seule olive, rien qu’en serrant les fesses. P.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2-4-deuil</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/2-4-deuil/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:00:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63429</guid>

					<description><![CDATA[Ivan Le Fou erre à la rédaction, le regard vide, le cœur noir. Plus rien n’a de sens, plus rien ne ravivera le soleil dans son cœur. Je m’approche, prudemment. « Ça va Ivan ? », il ne m’entend même pas. Il marmonne : « Il m’a donné des nouvelles début octobre, on avait convenu de se voir fin novembre. » Ellen Replay lève la tête et met en pause sa partie de Silent Hill 2, remaster of the remake of the reboot 2, puis lance, imprudente : « C’est la vie. » C’est la goutte d’eau, Ivan sort de sa torpeur : « C’est la vie ? La vie est une chienne, oui. Mon seul ami depuis 20 ans, comment vivre un Noël sans lui ? Les fêtes sont gâchées, d’ailleurs, j’annule toutes vos primes, bande d’insensibles. » Bref, pour le peaufiner, et dompter Unity, Football Manager 2025 a été reporté à mars 2025. P.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A Dark Forest</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/zoom/cabinet-de-curiosites/a-dark-forest/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/zoom/cabinet-de-curiosites/a-dark-forest/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[L.F. Sébum]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:00:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cabinet de curiosités]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=62850</guid>

					<description><![CDATA[Les jeux incrémentaux sont peut-être bêtes et répétitifs, mais au moins ils sont honnêtes : on est là juste pour remplir des jauges et faire grossir des chiffres. La nature profondément crétine du leveling, que même les premiers MMO essayaient de cacher en nous envoyant chasser des sangliers low poly pour nous faire croire que tout cela avait un sens, eux la dévoilent telle quelle. Ce qui rend d'autant plus admirables ceux qui, comme A Dark Forest, parviennent à les utiliser pour raconter une histoire.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/zoom/cabinet-de-curiosites/a-dark-forest/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Neva</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/neva/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/neva/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Yamukass]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 16:00:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Test]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63381</guid>

					<description><![CDATA[Il est toujours compliqué de revenir après un succès. En 2018, Nomada Studio sortait Gris, une allégorie du deuil, une expérience plus esthétique que ludique, qui avait fait l’unanimité. Six ans plus tard, après un développement marqué par le Covid-19, revoilà la même équipe aux commandes de Neva, l’histoire d’une femme et d’une louve qui luttent pour leur survie et celle du Vivant dans un monde en décrépitude.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/test-jeu-video/neva/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Télex</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/telex-278/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:00:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63412</guid>

					<description><![CDATA[Le site Polygon nous rappelle l’arrivée prochaine – en salle aux États-Unis et en streaming partout – du documentaire « Grand Theft Hamlet ». Il raconte comment, pendant la pandémie, deux comédiens désœuvrés ont décidé de jouer Hamlet dans GTA Online. Le documentaire, comme la représentation, est entièrement tourné en jeu et vise les 12,4 spectateurs. P.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Footprints</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/test-jeu-de-plateau/footprints/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/test-jeu-de-plateau/footprints/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:00:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Test]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63390</guid>

					<description><![CDATA[« Reculer pour mieux sauter », voilà une semi-vérité perdue au milieu des 1 000 proverbes à la con qui font la richesse de la France. Pour être plus juste, il faudrait préciser que cet axiome n’est qu’une contraction d’une parole de sagesse du Paléolithique : « Reculer, zigzaguer et traîner pour mieux courir et gagner… enfin pas toujours ».]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-de-plateau/test-jeu-de-plateau/footprints/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le Disco revient en force</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/psykokwak/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Perco]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:00:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63407</guid>

					<description><![CDATA[Robert Kurvitz et Aleksander Rostov, scénariste et directeur artistique de Disco Elysium, ont été remerciés avec fracas en 2022, mais que deviennent les autres ? Eh bien, le 11 octobre, en une seule journée, on a vu fleurir trois nouvelles annonces de jeux par des anciens de ZA/UM. Tous sont disons « lointains » et « très inspirés » par celui qui est devenu le mètre étalon du CRPG. Qui touchera l’héritage ? XXX Nightshift, de Dark Math Games, avec son détective dans une station de ski de l’Antarctique en 2086 ? Ou le projet sans nom de la Scop Summer Eternal, qui semble plus rouge que les joues de Georges Marchais ? À moins que ce ne soit le jeu, sans nom, du studio Longdue ? Il serait inspiré par Wizardry, Fallout, Planescape : Torment, Disco Elysium, et « psychogéographique », ce qui pose deux questions : une liste d’inspirations peut-elle exciter Izual plus que celle-ci et — surtout — mais qu’est-ce que ça peut bien pouvoir être que la psychogéographie ? À part dire à un Méditerranéen, sans même le connaître, que ses problèmes viennent de sa mère ou à un Mulhousien que toute thérapie commence par un déménagement, je ne vois pas. P.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Télex</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/telex-277/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[L.F. Sébum]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Oct 2024 07:00:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63395</guid>

					<description><![CDATA[On s'en doutait un peu, si Disney a investi dans Fortnite l'équivalent du PNB d'un petit pays du tiers-monde, ce n'était pas pour soutenir l'activité de cette petite entreprise familiale qu'est Epic. Non contente de bourrer le jeu de son contenu, la boîte à Mickey compte bien imposer ses conditions. Par exemple, certains de ses personnages ne pourront pas utiliser d'armes, car ce serait contraire à leur image. Autant vous dire que les joueurs sont ravis. LFS.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Télex</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/telex-276/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[L.F. Sébum]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 12:00:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63392</guid>

					<description><![CDATA[Tel le détective privé qui fouille les poubelles pour trouver la vérité, les dataminers qui avaient trouvé des indices dans SteamDB voyaient juste : le premier Red Dead Redemption débarque finalement sur PC ce 29 octobre, avec une version améliorée compatible avec la 4K et les résolutions ultra-wide et qui, tenez-vous bien, permet de jouer au clavier et à la souris. LFS.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>LGBTC++</title>
		<link>https://www.canardpc.com/news/lgbtc/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[L.F. Sébum]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 07:00:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?post_type=news&#038;p=63320</guid>

					<description><![CDATA[Après des jeux vidéo, des studios de développement et des boîtes de conseil comme Sweet Baby Inc, c'est aujourd'hui un moteur 3D qui est accusé de « wokisme » : le concurrent open source d'Unity, Godot, s'est fait bombarder de reviews négatives après un tweet en faveur des développeurs LGBT. Et là je réalise que finalement, oui, messieurs les gamergaters, vous aviez raison, ça devient n'importe quoi toute cette politique fourrée de force dans les jeux vidéo, n'hésitez pas à arrêter les premiers pour donner l'exemple. LFS.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ubisoft dans le dur</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/chronique/au-coin-du-jeu/ubisoft-dans-le-dur/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/chronique/au-coin-du-jeu/ubisoft-dans-le-dur/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ivan Le Fou]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 06:00:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Au coin du jeu]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=63344</guid>

					<description><![CDATA[L’éditeur français Ubisoft est en crise. Après plusieurs sorties de jeux n’ayant pas rencontré le succès escompté, la société remanie son calendrier de sorties et annonce un audit interne.]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/chronique/au-coin-du-jeu/ubisoft-dans-le-dur/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Un nouvel horizon : les onglets verticaux</title>
		<link>https://www.canardpc.com/jeu-video/culture/download/un-nouvel-horizon-les-onglets-verticaux/</link>
					<comments>https://www.canardpc.com/jeu-video/culture/download/un-nouvel-horizon-les-onglets-verticaux/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ackboo]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Oct 2024 13:00:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Download]]></category>
		<category><![CDATA[460]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.canardpc.com/?p=62391</guid>

					<description><![CDATA[Bon, asseyez-vous, il faut qu'on discute. Je suis passé devant votre PC là, et... j'ai vu plein de choses qui m'ont chiffonné. La barre des tâches Windows en bas, par exemple, c'est dommage. Le fond d'écran Naruto, je n'adhère pas vraiment. Vous n'avez même pas remplacé l'explorateur de fichiers par Directory Opus. Pfiou, il y a du boulot...]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://www.canardpc.com/jeu-video/culture/download/un-nouvel-horizon-les-onglets-verticaux/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
